## Umsetzung - D3 für HappyPizza

### Erstellung einer umfassenden Dokumentation

### Inhalt:

1. **Einführung**
   - Projektübersicht
   - Zweck der Dokumentation

2. **AWS S3 Bucket**
   - Einrichtung des S3 Buckets
   - Speicherung des Teigrezepts von HappyPizza
   - Berechtigungen und Sicherheit

3. **AWS Backup**
   - Konfiguration von AWS Backup
   - Sicherung des S3 Buckets

### 1. Einführung

#### Projektübersicht

Das HappyPizza-Projekt ist ein fiktives Projekt, das die Herstellung von Pizzateig und Rezepten behandelt. In diesem Dokument werden die Schritte zur Einrichtung und Sicherung eines AWS S3 Buckets für das Teigrezept von HappyPizza sowie die Konfiguration von AWS Backup beschrieben.

#### Zweck der Dokumentation

Diese Dokumentation dient dazu, die Schritte und Konfigurationen zu dokumentieren, die bisher im Rahmen des HappyPizza Projekts durchgeführt wurden. Sie soll als Leitfaden für Teammitglieder und als Nachweis für den Projektfortschritt dienen.

### 2. AWS S3 Bucket

#### Einrichtung des S3 Buckets

Um das Teigrezept von HappyPizza sicher zu speichern, wurde ein AWS S3 Bucket erstellt. Dieser Schritt beinhaltet die folgenden Schritte:

- **Anmeldung bei AWS**: Ein AWS-Konto wurde erstellt oder verwendet, um auf AWS-Dienste zugreifen zu können.

- **Erstellung des S3 Buckets**: Ein neuer S3 Bucket mit dem Namen "happypizza-teigsicherung" wurde über die AWS Management Console erstellt.

#### Speicherung des Teigrezepts von HappyPizza

Das Teigrezept von HappyPizza wurde in Form einer Datei (z.B., "teigrezept.txt") im S3 Bucket "happy-pizza-teigrezept" gespeichert. Dies ermöglicht es, das Teigrezept sicher in der Cloud zu speichern und bei Bedarf abzurufen.

#### Berechtigungen und Sicherheit

Es ist wichtig sicherzustellen, dass der S3 Bucket angemessen gesichert ist, um unbefugten Zugriff zu verhindern. Dies beinhaltet:

- **Bucket-Richtlinien**: Über die Bucket-Richtlinien wurde festgelegt, wer auf den Bucket zugreifen darf und in welchem Umfang.

- **Zugriffskontrolle**: IAM-Richtlinien (Identity and Access Management) wurden verwendet, um Zugriff auf den Bucket zu beschränken und Berechtigungen zu verwalten.

- **Verschlüsselung**: S3-Objekte können verschlüsselt werden, um die Sicherheit der Daten zu gewährleisten. Es wurde eine geeignete Verschlüsselung aktiviert.

### 3. AWS Backup

#### Konfiguration von AWS Backup

Um sicherzustellen, dass die Daten im S3 Bucket "happypizza-teigsicherung" geschützt sind und leicht wiederhergestellt werden können, wurde AWS Backup konfiguriert. Dieser Schritt beinhaltet:

- **AWS Backup-Richtlinien**: Eine AWS Backup-Richtlinie wurde erstellt, um festzulegen, wie oft und wie lange Backups des S3 Buckets erstellt werden sollen.

- **Ziel für Backups**: Ein geeignetes Ziel für die Backups wurde ausgewählt. Dies kann ein anderer S3 Bucket, ein Glacier-Archiv oder ein anderes Speicherziel sein.

- **Zeitplan**: Die Backup-Richtlinie definiert, wie oft Backups automatisch erstellt werden sollen, beispielsweise täglich oder wöchentlich.

- **Aufbewahrungszeitraum**: Die Richtlinie gibt an, wie lange Backups aufbewahrt werden, bevor sie gelöscht werden.

- **Überwachung und Benachrichtigungen**: Konfiguration von Benachrichtigungen im Falle von Backup-Fehlern oder erfolgreichen Sicherungen.

- **Testen von Wiederherstellung**: Es wurde sichergestellt, dass Backups erfolgreich wiederhergestellt werden können, um die Integrität der Daten zu gewährleisten.

